有無人用dell notebook試過自己轉ssd

我有部舊dell 佢得 128g ssd, 我買左張 500g ssd, 有無辦法可以clone到過去？

張ssd係 SATA M2 B+M, 我有Asus果個ROG STRIX Arion Aluminum Alloy M.2 NVMe SSD External ，但係原來唔支援，可以點做？

唔該晒

sata m.2

你部notebook 有冇得插m2

得一個位咋，咁先煩

個m2位插住左原裝128g ssd sata m2, 我就係要clone佢

same here
搞左2日搞唔掂，放棄左
最後將張NVMe4.0 插落desktop 算

研究下clonzilla boot機再clone去另一個本身有既ssd, 脄後再 clinezilla boot再recover睇下得唔得先

等你試完話我知
我見有d 人講dell 機lock 晒唔比人用NVMe

係

我原本買左970 evo, 點知用唔到，焗買多條垃圾，但最慘係買左clone唔到，真係暈

等我試下先

無youtube 片教咩？

呢個又無諗過搵youtube片，自膠

但我試緊用clonezilla睇下得唔得先

謝謝巴打提醒

巴打搞成點

Dell notebook要將RAID mode轉做AHCI mode

試左一轉失敗左

仲未有時間試另一轉

拆出嚟去另一部機clone唔得咩

拎去電腦舖比人搞，好多收2百~2百幾人工...

128GB有幾多野， 不如backup最緊要嘅野換隻新上去重裝啦

另外底板唔一定會support曬咁多種介面嘅m.2, 舊機有時只會support m.2 SATA

我成功clone晒啲野去新點條sata m2, 但recovery assistant load三十秒就自熄機，懷疑係關reagent.xml個file事，但呢期返工忙，未有時間再研究

同埋覆番上面，我就係無sata m2 enclosure, nvme果種唔support, 所以要諗辦法

再覆上面，想自己試晒方法先，真係唔得先會拎出去

我想保留recovery assistant，我部機裏面無資料的

咪淘寶到買一個支援sata既external m2 ssd盒囉。

自己買隻8GB手指用Mircosoft個software燒隻最新版win 10仲好過啦

你真醒，就咁裝windows我clonezilla已做到啦

放棄了

Clone個windows過去再用Macrium整image算

入到recovery assistant都係藍畫面